中央候補委員官慶去世 網絡瘋傳是華春瑩丈夫

中央候補委員官慶去世 網絡瘋傳是華春瑩丈夫

3 月 6 日，中國建築集團有限公司官網發布訃告：集團原黨組書記、董事長官慶於 2020 年 3 月 6 日因病醫治無效在北京逝世，終年 55 歲。

訃告還稱，根據家屬意願，官慶的喪事從簡，不舉行送別儀式。

公開資料顯示，官慶長期在建築央企工作，曾任中國建築股份有限公司副總裁，中國建築工程總公司總經理，中國建築工程總公司董事長、黨組書記，中國建築股份有限公司董事長、總裁等重要職務。目前是中共第十九屆中央候補委員。

官慶去世引發關注，是因為網上傳出官慶是中共外交部發言人華春瑩的老公，立刻成為網上熱議的話題。

在大陸微博上，官慶去世的消息後面，有著大量網友的跟貼，不少內容指向華春瑩：「華春瑩老公，怪不得發言人換人了」，「腦癌去世，外交部發言人華春瑩老公」。這些跟貼至今都沒被刪除。

今年 2 月 24 日，中共外交部新聞司副司長趙立堅以新任發言人的身分首次現身，華春瑩對現場媒體做介紹。之後的記者發布會都是由趙主持。

中共外交部官網的記錄顯示，華春瑩截至目前最後一次主持記者會是 2 月 7 日。

在百度百科上，2018 年也曾有帖子稱官慶是華春瑩的老公。不過因為中共內部都是黑箱，目前還無法證實上述說法的準確性

-------------------------------------------------
好多新聞都有講佢去世,不過無提係華春瑩老公
好多人留言話佢係華春瑩老公
RAP

抵啦！

冇所謂啦 還有黨

好正, 笑9官慶係keeper
華大媽比各級領導一層一層砌上去

睇住老婆個樣 短二三十年命都係幸福

死唔重要，重要傳到幾多官

佢好似有好多個老公。

睇topic以為有個官員叫 慶去世

睇完春瑩姐比人顏射d 相 但係又無得打柒個契家佬
吽到有病就真

same

我以為官方慶祝去世

淫底

攞正牌拍未亡人系列

天滅中共啦

話咗係共剷雞, 梗係成炸老公輪住剷喇

btw 近排有換肺手術照片流出來, 估計係支那官中咗武肺搞到無肺用要緊急活摘器官既結果
唔知係唔係手術成功病人死亡呢

老婆日日俾領導上 總有d想死